大學physics仔請入

請問大學physics 難唔難讀？

利申：熱愛科學、想入U讀physics

你要預左乞食+讀到痴線

BTW 唔好以為自己計數叻就會讀得掂

中大workload大到嘔血
Ug課程都好難，而且mindset同中學完全無得比
識好多5*5**最後gpa都唔過3
有熱誠先好入呀

大學phy係話你知你中學讀既都係垃圾
除左啲concept越黎越抽像
唔再可以好簡單咁理解到之外…
仲要handle一大堆數
無math support你根本乜都讀唔到
仲有讀phy既都好獨來獨往
加上上堂唔會有interaction
好難識到戰友
結論讀得係好辛苦

大把人DSE數m2phy三科5**
入到去讀第一科數math同phy已經飽受挫折

dse 5*, 1字頭A, 2／3字頭B+至A-, 4字頭B-
屌去到4字頭開始好玩果陣我已經磨滅左好多熱誠，完全冇mood讀

望下其他科既curriculum先，睇下有冇興趣，explore some other possibility first

如果對physics真係勁有熱誠，咁就去馬啦

多謝樓上咁多位，我會考慮清楚～